<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>So deep so quite</title>
    <description>test for now.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:57:22 +1100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2017 02:57:22 +1100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>The creation of jincoin</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;provide-and-gain&quot;&gt;Provide and gain&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A future currency, that counts all your work and resources that you shared and reward you the currency, jincoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you share your computing resource, install the jincoin software and your computer will be used by the cloud and you will automatically be rewarded the jincoin currency.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Your salary and your payment will be replaced with jincoin, based on a voting system, and the software will generate jincoin and issued directly to you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you share your house, a system will calculate your contribution and reward you jincoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Everything you provide will be transformed to jincoin with a simple mining and voting strategy that combines the world resources.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:00:00 +1100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/12/jincoin/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/12/jincoin/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>I have not yet learned the lesson</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;how-about-some-quit-money-on-fees&quot;&gt;How about some quit money on fees?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;bitmex有个合约资金费率，是根据溢价指数计算资金费率。大概就是如果期货价格比现货高，有一定的溢价。那么bitmex为了防止有人故意操纵价格，会对溢价方收取费用补偿给有可能损失的一方。比如现在期货价值比现货价值高，就会有正的溢价，那么做多的人就要交资金费率给做空的人，反之，做空的人交资金费率给做多的。这个费率是8小时计算一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，你完全可以在结算的最后一分钟进行买或者卖，然后赚取溢价费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有一个几千刀的做空合约，到时间了要交0.001的费率，如果卖掉损失0.0036，如果卖掉再买入7000刀就能赚0.0017。而且还可以根据形势做空或做多，我觉得可行，就卖掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先损失了0.0036，总计0.063-0.0036=0.0595&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后赚取0.0017时，同时有7000刀在15396的合约，但当时价格已经降到152xx,卖掉会继续损失0.007。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时我赶紧看形势，发现在前面15450左右有庄家的几千个币卡在那，让价格只降不升。所以我觉得是要做空了，不然7000刀，8倍杠杆损失会越来越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我又卖掉，最终手中持有0.0539个币，损失几乎是0.01个！又马上买了7000$ 15349的合约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果这时，庄家把卡在前面的大量交易撤消了，并在后面追加了做多的交易。价格疯狂回升，最高点已经在15700以上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以最后，我持有一个做空的8.53倍杠杆，15349刀的空单，而现在的价格在15536，未实现盈亏为-0.0054。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是我手中的价值从原来的0.064变成了0.0048，损失0.016个币，大概是损失25%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，这一番操作，赚费率本身没有什么问题，但是因为我本钱太低，需要很高的仓才能赚取一点费率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以这个赚费率的行为，使我破坏了自己昨天才立下的第一规定：轻仓！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我又犯下了第二个错误，自以为已经看透了庄家的目的。殊不知，如果庄家这么容易让你看到的信息，很可能是假信息！&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;教训&quot;&gt;教训&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;永远不要重仓！会让你进退失据。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不要用表面的信息去猜测，估计庄家的行为。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不要贪心！小收益不要用大风险去获取。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:00:00 +1100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/12/bitmex/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/12/bitmex/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Disastrous day on bitmex</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;newcommer-in-bitmex&quot;&gt;Newcommer in bitmex&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;算是bitmex的新手，刚刚开始进行bitcoin的炒币投机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前的经验很简单，所有人都懂：轻仓，低买高卖。但也不是所有人都能做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先保证自己的仓位在大跌也不会爆，杠杆不超过3倍。所以要全仓，轻仓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，高买低卖。不要猜测庄家的想法，大跌时已经不是抛售的时机，而是要看清低点轻仓买进，然后再低点加仓。同样的，上涨是不要追涨的时机，而是要看清高点做空，并逐仓买进。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tips&quot;&gt;Tips&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;另外，在费率收取时段，常常有刺激买入或卖出的大涨，利用一部分人赚费率的心理。这时，可以提前一个小时左右在低点买或在高点卖，并在费率收取15分钟前涨势或跌势中间卖出。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;warning&quot;&gt;Warning&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;不要以为自己了解庄家的想法，有时候操作的是机器人，有时候会反着来。庄家并不在意一时一点的亏损。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;血的教训&quot;&gt;血的教训&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;昨天，12月25日晚上10点多前一两个小时，一直很平稳没有变化。我看1分钟线时，看到庄家的操作，在一分钟内大量卖出，有很大的交易量，价格下降也很大。我就赶紧做空。当降低大概200点时，曲线变缓，并逐渐上升，交易量很少。我感觉是诱多行为，继续做空。但这个缓慢的曲线上升了300点，并突然出现一个几分钟大交易量的做多交易。这时我才感觉庄家其实是在做多。然后赶紧平仓，然后买入。结果上升100点左右后，又开始平稳。我还在持续加仓。然后形势急转，一两个小时一直跌，一直到13800点左右，比我买入时少了1000点，因为我有一万多仓，有十几倍相杠杆，所以再降900点我就要爆仓。我赶紧止损平仓。结果损失了0.055个币，是自己全部的50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个过程中，我一直在看短线，猜测庄家的想法。比如庄家大量投入上涨时，应该有比较长的上涨期，不然庄家收不多，结果并不是这样。庄家投入大交易量拉升后居然马上开始做空，并不给市场多少时间。同样的，后面庄家大量抛售时，我感觉还会继续做空很多，给散户跟的时间。结果同样，庄家做空后就开始少量买入，拉升一点后做空继续拉升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我开始卖出时，是追跌，已经晚了，下降200点就应该卖出了。当我看清是涨势再买入，也已经到了头，再上升100点后就开始平稳并后面下降。我还在加仓已经开始损失了。当下降400点后，我没有平仓，直到下降900点时再平仓，损失已经很大了。这实其实已经是底，继续下降200点后就开始平稳波动，并上升。到第二天已经回升了700多点。然后后面又是一波，上升到15200点以上。而这时，我已经在前面下跌时因为杠杆太高崩溃平仓，并没有等到后面。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 00:00:00 +1100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/12/bitmex/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/12/bitmex/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
